\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{caption}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{eurosym}
\begin{document}

%================Deckblatt============
\begin{titlepage}
	\begin{center}
	\includegraphics[scale=1.25]{../images/banner.png} 
	\vspace{2cm}
	{\huge vorgelegt von\par}
	\vspace{2cm}
	{\huge\bfseries Furkan Gedikoglu \\ \& \\ Johann Jakob Hellermann\par}
	\vspace{5cm}
	\end{center}
	\vfill
    	\begin{flushright}{\normalfont{\today}}\end{flushright}
\end{titlepage}
 
 %============Vorbereitung für das Inhaltsverzeichnis=============
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\thesection}
\fancyhead[R]{Seite \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
%============Inhaltsverzeichnis==================
\renewcommand{\contentsname}{Inhaltsverzeichnis}
\tableofcontents
\newpage
%===================Section 1======================
\section{Struktur}
Die Wetterstation besteht aus drei Komponenten. \\
\includegraphics[width=14cm]{../images/struktur/Struktur.png}
\begin{enumerate}
\item Die Wetterstation \\
Rechts im Bild, sie sendet Sensordaten an openSenseMap, wo diese öffentlich zugänglich sind.
\item Der PHP-Worker \\
Ein Skript, welcher auf dem Pi läuft und in einem regelmäßigen Intervall neue Daten von openSenseMap lädt und sie lokal in einer Datenbank speichert.
\item Die Website \\
Auch sie wird auf dem Pi via nginx gehostet, sie lädt ihre Daten aus der beschriebenen Datenbank und zeigt diese an.
\end{enumerate}


\newpage
%==================Section 2=======================
\section{Aufbau}
Hier wird der Aufbau der Hardware für die Wetterstation thematisiert.
%========================Section 2, 2.1=============
 \subsection{Sensorik}
Die Wetterstation besteht (bisher) aus folgenden Sensoren:
\begin{enumerate}
\item DHT22: \\ Zuständig für Temperatur und Luftfeuchtigkeit
\item SDS011: \\ Misst Feinstaubbelastung in Form von PM10($\mu$g/m$^{3}$) und PM2.5($\mu$g/m$^{3}$)
\end{enumerate} 
Diese werden nach folgendem Schema mit dem NodeMCU Board verbunden.

\begin{center}
\includegraphics{../images/schaltplan_Steckplatine.png}
\end{center}
\newpage
%=======================================================Section 2, 2.2========================================
 \subsection{NodeMCU Konfiguration}
Zuerst muss die benötigte Firmware auf das MCU Board gespielt werden. \\

\noindent Instruktionen dafür finden sich auf folgender Website: \url{https://luftdaten.info/feinstaubsensor-bauen/\#firmware-einspielen}. \\ 

\noindent Nach Anschluss des NodeMCU Boards an den Strom via Micro-USB Kabel muss dieses Konfiguriert werden.\\\\
Dies geschieht in 2 Schritten:
\begin{enumerate}
\item Mit dem NodeMCU Board verbinden: \\ Das NodeMCU Board eröffnet nach dem Start ein AccessPoint, mit dem Sie sich verbinden müssen.

\includegraphics[width=4cm]{../images/instruktionen/wlan_nodemcu1.png}

\item http://192.168.4.1/ aufrufen und das NodeMCU Board konfigurieren:

\includegraphics[width=3.8cm]{../images/instruktionen/nodemcu_interface.png}

\includegraphics[width=9cm]{../images/instruktionen/nodemcu_config1.png}

\includegraphics[width=15cm]{../images/instruktionen/nodemcu_config2.png}

Die auf den Bildern rot markierten Bereiche sind Einstellungen, die du einstellen musst.
\end{enumerate} 
\newpage



%=======================================================Section 3========================================
\section{Konfiguration}
Für diesen Bereich setzen wir eine funktionierende Raspbian-Installation und Basiswissen zum Linux-Befehlszeile voraus.
%=======================================================Section 3, 3.1========================================
\subsection{Website}
Gehe zuerst in den Ordner, in dem du die Website installieren willst. \\
Klone dann so das git-Projekt: \\
\texttt{git clone https://gitlab.com/jjakobh/wetterstation\_v2.git}
\subsubsection{nginx und php}
Zuerst gehen wir sicher, dass der Pi auf dem neusten Stand ist: \\
\texttt{sudo apt-get update \&\& sudo apt-get upgrade} \\
\smallbreak \noindent
Dann installieren wir nginx (der Webserver), PHP und php-fpm, welches beides verbindet: \\
\texttt{sudo apt-get install nginx php7.0 php7.0-fpm php7.0-curl} \\ 
\smallbreak \noindent
Als nächstes wird nginx konfiguriert. \\
Achtung: ersetze \texttt{\$\{PFAD\_ZUM\_GIT\_PROJEKT\}} durch deinen eigenen Pfad. \\
Erstelle die Datei \texttt{/etc/nginx/sites-available/website} und schreibe folgenden Inhalt hinein:
\begin{verbatim}
server {
    listen 80 default_server;
    listen [::]:80 default_server;

    root ${PFAD_ZUM_GIT_PROJEKT}/website;

    index index.php index.html index.htm index.nginx-debian.html;

    server_name _;
    
    location / {
        # First attempt to serve request as file, then
        # as directory, then fall back to displaying a 404.
        try_files $uri $uri/ =404;
    }
    
    	location ~ \.php$ {
    	    include snippets/fastcgi-php.conf;
    	    fastcgi_pass unix:/var/run/php/php7.0-fpm.sock;
    	}
}
\end{verbatim}
Als nächstes muss diese Seite aktiviert werden, das geschieht so: \\
\texttt{cd /etc/nginx/sites-enabled} \\
\texttt{sudo rm default \&\& sudo ln -s ../sites-available/website} \\
\texttt{ln -s} erstellt eine Verknüpfung zu der vorher erstellten Konfigurationsdatei der Website.
\medbreak \noindent
Als nächstes wird die Zeitzone von PHP konfiguriert. \\
Gib \texttt{php -i | grep php.ini} in die Konsole ein, um herauszufinden, wo \texttt{php.ini}, PHPs Config-Datei zu finden ist und ändere die Zeile \\ \texttt{;date.timezone = } zu \\
\texttt{date.timezone = "Europe/Berlin"}.
\medbreak \noindent
Falls es gewünscht ist, kann \texttt{display\_errors} auf \texttt{On} gesetzt werden, um Fehler nicht leise durchgehen zu lassen.
\subsubsection{mysql}
Installiere mysql und die php-Erweiterung dafür. \\
\texttt{sudo apt-get install mysql-server mysql-client php7.0-mysql} \\
\texttt{sudo systemctl start mysql} \\
\texttt{sudo mysql\_secure\_installation} \\
\medbreak \noindent
mysql wird nun einige Fragen stellen: \\
\texttt{Enter current password for root (enter for none):} \\
Für die erste Installation kann hier einfach \texttt{enter} gedrückt werden.
\medbreak \noindent
Die nächsten Fragen sollten selbsterklärend sein und können nach eigenem Belieben konfiguriert werden.
\medbreak \noindent
Erstellt Nutzer und Datenbank für die Website.\\
\textbf{Achtung: Ändere vorher das Passwort in schema.sql von changeme auf dein eigenes!}\\
\texttt{mysql -u root -p < schema.sql}

\subsubsection{Konfiguration}
Im Ordner \texttt{\$\{PFAD\_ZUM\_GIT\_PROJEKT\}/website} muss die Datei \texttt{config.json} erstellt werden, dessen Inhalt folgendermaßen aussieht:
\begin{verbatim}
{
    "username": "wetterstation",
    "password": "changeme", /* wie in schema.sql */
    "db": {
        "host": "localhost",
        "port": "3306",
        "database": "wetterstation",
        "table": "sensordaten"
    }
}
\end{verbatim} 

\subsubsection{Aktivierung der Dienste}
\texttt{sudo systemctl enable nginx mariadb} \\
\texttt{sudo systemctl start nginx mariadb}.

\medbreak \noindent
Um den PHP-Worker zu starten, gehe in den Ordner \texttt{/etc/systemd/system} und erstelle eine Verknüpfung zum service: \\
\texttt{sudo ln -s \${PFAD\_ZUM\_GIT\_PROJEKT}/wetterstationworker.service} \\
\texttt{sudo systemctl daemon-reload} \\
\texttt{sudo systemctl enable wetterstationworker} \\
\texttt{sudo systemctl start wetterstationworker} \\


\newpage


 
\end{document}